[{"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "Wir2020Partei", "facebook": "deinePartei", "instagram": "wir2020_offiziell"}, "label": "WiR2020", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q101545487", "websiteURI": "https://wir2020partei.eu"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "diebasispartei", "facebook": "diebasispartei", "instagram": "diebasispartei"}, "labelAlternative": "dieBasis", "label": "Basisdemokratische Partei Deutschland", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q101243970", "websiteURI": "https://diebasis-partei.de"}, {"type": "party", "label": "Hamburger Liste f\u00fcr Ausl\u00e4nderstopp", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q94694456"}, {"type": "party", "label": "B\u00fcrgerliste Braunlage-Sankt Andreasberg-Hohegei\u00df", "socialMediaIDs": {"facebook": "BuergerlisteBraunlageSanktAndreasbergHohegeiss"}, "id": "Q87564058"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutscher S\u00fcdwest Bund", "abstract": "politische Partei in S\u00fcdwestafrika", "id": "Q84557257"}, {"type": "party", "label": "Zusammen in Bayern", "socialMediaIDs": {"facebook": "zusammenbayern"}, "id": "Q83981679"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Aktion Partei f\u00fcr Tierschutz \u2013 das Original", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q65227016", "websiteURI": "https://www.tierschutz-hier.de"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "hfp_germany", "facebook": "humanistischefriedenspartei"}, "labelAlternative": "HFP", "label": "Humanistische Friedenspartei", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q60214018", "websiteURI": "http://www.humanistischefriedenspartei.de"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "mut", "abstract": "deutsche Kleinpartei", "id": "Q56876363", "websiteURI": "https://www.mut-bayern.de", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Mut_logo.jpg/300px-Mut_logo.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Die blaue Partei", "abstract": "ehemalige politische Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q41877670", "websiteURI": "https://www.dieblauepartei.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Die_blaue_Partei_Logo_vectorized.svg/300px-Die_blaue_Partei_Logo_vectorized.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "dieurbane", "facebook": "dieUrbane", "instagram": "dieurbane"}, "labelAlternative": "du.", "label": "Die Urbane. Eine HipHop Partei", "abstract": "Deutsche Partei", "id": "Q39528824", "websiteURI": "https://www.die-urbane.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Die_Urbane_Logo.png/300px-Die_Urbane_Logo.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "DieHumanisten", "facebook": "parteiderhumanisten"}, "labelAlternative": "Die Humanisten", "label": "Partei der Humanisten", "abstract": "deutsche politische Partei", "id": "Q39528463", "websiteURI": "https://diehumanisten.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/PDH_Logo_Redesign.svg/300px-PDH_Logo_Redesign.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Mitte", "abstract": "Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q32860410", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/DM-Logo_final.png/300px-DM-Logo_final.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "brauchtbewegung", "facebook": "demokratiebewegen", "instagram": "brauchtbewegung"}, "labelAlternative": "DiB", "label": "Demokratie in Bewegung", "abstract": "politische Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q31841142", "websiteURI": "https://bewegung.jetzt/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/DiB_Logo.jpg/300px-DiB_Logo.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Aufbruch C", "id": "Q31839313", "websiteURI": "http://www.aufbruch-c.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/AUFBRUCH_C_-_Christliche_werte_f\u00fcr_eine_menschliche_Politik.jpg/300px-AUFBRUCH_C_-_Christliche_werte_f\u00fcr_eine_menschliche_Politik.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "_VPartei_", "facebook": "VPartei", "instagram": "_vpartei_"}, "label": "V-Partei\u00b3", "abstract": "Politische Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q31839237", "websiteURI": "https://v-partei.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Schriftzug-v-partei.png/300px-Schriftzug-v-partei.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "jed_bund", "facebook": "jedbund", "instagram": "jed.bund"}, "label": "Jugend- und Entwicklungspartei Deutschlands", "abstract": "ehemalige linksliberale deutsche Partei", "id": "Q31838368", "websiteURI": "http://jed-bund.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Parteilogo.jpg/300px-Parteilogo.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "BGE", "label": "B\u00fcndnis Grundeinkommen", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q31837192", "websiteURI": "http://www.buendnis-grundeinkommen.de", "thumbnailURI": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/BGE_Logo_neu.png/300px-BGE_Logo_neu.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/BGE_Logo.jpeg/300px-BGE_Logo.jpeg"]}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "ADD", "label": "Allianz Deutscher Demokraten", "abstract": "Deutsche Kleinpartei", "id": "Q31837153", "websiteURI": "https://ad-demokraten.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Allianz_Deutscher_Demokraten_Partei_Logo_Aktualisiert.png/300px-Allianz_Deutscher_Demokraten_Partei_Logo_Aktualisiert.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"facebook": "gartenpartei"}, "label": "Gartenpartei", "abstract": "Politische Partei in Deutschland", "id": "Q27926499", "websiteURI": "http://www.gartenpartei.eu/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Die Linke Mecklenburg-Vorpommern", "abstract": "Landesverband der Partei Die Linke f\u00fcr Mecklenburg-Vorpommern", "id": "Q26882660", "websiteURI": "http://www.die-linke-mv.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "Gesundheitsforschung", "label": "Partei f\u00fcr Gesundheitsforschung", "abstract": "Deutsche Kleinpartei", "id": "Q26271103", "websiteURI": "http://www.parteifuergesundheitsforschung.de", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Logo_parteifuergesundheitsforschung.png/300px-Logo_parteifuergesundheitsforschung.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "MENSCHLICHE WELT", "label": "MENSCHLICHE WELT", "abstract": "deutsche Partei", "id": "Q26271094", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Logo_von_MENSCHLICHE_WELT.png/300px-Logo_von_MENSCHLICHE_WELT.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "AfD Mecklenburg-Vorpommern", "abstract": "Landesverband der Partei Alternative f\u00fcr Deutschland in Mecklenburg-Vorpommern", "id": "Q24706445", "websiteURI": "http://www.afd-mv.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "III. Weg", "label": "Der III. Weg", "abstract": "rechtsextreme neonazistische Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q21040614", "websiteURI": "http://www.der-dritte-weg.info/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/An_oak_wreath_on_logo_of_the_German_party_\"The_Third_Path\"_-_Parteilogo_\"Der_III._Weg.jpg/300px-An_oak_wreath_on_logo_of_the_German_party_\"The_Third_Path\"_-_Parteilogo_\"Der_III._Weg.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Liberal-Konservative Reformer", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q20681849", "websiteURI": "http://www.alfa-partei.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Liberal-Konservative_Reformer.png/300px-Liberal-Konservative_Reformer.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Die Gr\u00fcnen", "abstract": "ehemalige politische Partei in Deutschland, Vorl\u00e4ufer von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "id": "Q18761823"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Hamburger B\u00fcrger-Liste", "id": "Q18666221", "websiteURI": "http://hhbl.hamburg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "NL", "label": "Neue Liberale", "abstract": "deutsche Kleinpartei", "id": "Q18333914", "websiteURI": "http://neueliberale.org", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Neue_Liberale.svg/300px-Neue_Liberale.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Partei f\u00fcr Franken", "abstract": "Partei", "id": "Q15839584", "websiteURI": "http://www.die-franken.eu/"}, {"type": "party", "label": "Partei der guten Deutschen", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q15839583"}, {"type": "party", "label": "B\u00fcrgerblock Landkreis Bamberg", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q15793215"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Aktive Demokratie direkt", "id": "Q15781964", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Aktive_Demokratie_direkt_Logo.png/300px-Aktive_Demokratie_direkt_Logo.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "AfD_Bund", "facebook": "alternativefuerde"}, "labelAlternative": "AfD", "label": "Alternative f\u00fcr Deutschland", "abstract": "rechtspopulistische, rechtsextreme politische Partei in Deutschland", "id": "Q6721203", "websiteURI": "https://www.alternativefuer.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/AfD-Logo-2017.svg/300px-AfD-Logo-2017.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Q6541460", "id": "Q6541460", "websiteURI": "http://libertas-deutschland.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "dierechtebund"}, "labelAlternative": "DIE RECHTE", "label": "Die Rechte", "abstract": "Rechtsextreme neonazistische Kleinstpartei in Deutschland", "id": "Q3027329", "websiteURI": "https://die-rechte.net/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Parteilogo_der_Partei_DIE_RECHTE_ab_11-2017.jpg/300px-Parteilogo_der_Partei_DIE_RECHTE_ab_11-2017.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "AGFG", "label": "Allianz f\u00fcr Gesundheit, Frieden und soziale Gerechtigkeit", "id": "Q2649141", "websiteURI": "http://www.agfg.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "ADM", "label": "Allianz der Mitte", "id": "Q2649134", "websiteURI": "http://www.allianzdermitte.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Allianz_der_mitte_parteilogo.png/300px-Allianz_der_mitte_parteilogo.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Unabh\u00e4ngige Arbeiter-Partei", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q2492232"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "UNABH\u00c4NGIGE f\u00fcr b\u00fcrgernahe Demokratie", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q2492228", "websiteURI": "http://www.unabhaengige.info/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Unabhaengige.gif/300px-Unabhaengige.gif"}, {"type": "party", "label": "Spa\u00dfpartei f\u00fcr Deutschland", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q2308111"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Sarazzistische Partei \u2013 f\u00fcr Volksentscheide", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q2224618"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Rentner Partei Deutschland", "abstract": "Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q2144386", "websiteURI": "http://www.rentnerparteideutschland.com/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Rentner_Partei_Deutschland.png/300px-Rentner_Partei_Deutschland.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Rechte Mitte HeimatHamburg", "abstract": "deutsche Organisation", "id": "Q2135400"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Partei der Nichtw\u00e4hler", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q2054247", "websiteURI": "http://www.parteidernichtwaehler.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Partei_nichtw\u00e4hler_logo.jpg/300px-Partei_nichtw\u00e4hler_logo.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "PASS", "label": "Partei der Arbeitswilligen und Sozial Schwachen", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q2054243"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Nationalliberale Aktion", "abstract": "deutsche Partei", "id": "Q1968439"}, {"type": "party", "label": "Nationalistische Front", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1968394"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Marxistische Gruppe", "abstract": "kommunistische Organisation in der BRD", "id": "Q1906181", "websiteURI": "http://gegenstandpunkt.com/english/en_index.html"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Kreuzberger Patriotische Demokraten/Realistisches Zentrum", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q1788201", "websiteURI": "http://www.kpd-rz.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Volkssozialistische Bewegung Deutschlands / Partei der Arbeit", "abstract": "Rechtsextreme Organisation", "id": "Q1758284"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "KPD/AO", "label": "Kommunistische Partei Deutschlands - Aufbauorganisation", "abstract": "K-Gruppe", "id": "Q1752945"}, {"type": "party", "labelAlternative": "NO", "socialMediaIDs": {}, "label": "Nationale Offensive", "id": "Q1717924"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Volksinteressenbund Th\u00fcringen", "id": "Q1703781", "websiteURI": "http://www.vibt.de"}, {"type": "party", "label": "Internationale Kommunisten Deutschlands (1933)", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1667346"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Initiative Direkte Demokratie", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1663564"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Humanwirtschaftspartei", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1636736", "websiteURI": "http://www.humanwirtschaftspartei.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Humanwirtschaftspartei.gif/300px-Humanwirtschaftspartei.gif"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Liberale Demokraten", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1553322", "websiteURI": "http://www.liberale-demokraten.de/", "thumbnailURI": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/LD_Logo.png/300px-LD_Logo.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Logo_Liberale_Demokraten_(1982-2007).jpg/300px-Logo_Liberale_Demokraten_(1982-2007).jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Logo_Liberale_Demokraten_-_Die_Sozialliberalen.svg/300px-Logo_Liberale_Demokraten_-_Die_Sozialliberalen.svg"]}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Gr\u00fcne Aktion Zukunft", "abstract": "\u00f6kologisch orientierte Partei", "id": "Q1551901"}, {"type": "party", "labelAlternative": "GDP", "socialMediaIDs": {}, "label": "Gesamtdeutsche Partei", "id": "Q1516101"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freisinger Mitte", "id": "Q1454680", "websiteURI": "http://www.freisinger-mitte.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Logo_der_Freisinger_Mitte_e.V..png/300px-Logo_der_Freisinger_Mitte_e.V..png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freiheitliche Partei Deutschlands", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1454293", "websiteURI": "http://fpdeutschlands.wordpress.com/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freie W\u00e4hler Deutschland", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1454073"}, {"type": "party", "label": "Freie Sozialistische Partei (Marxisten-Leninisten)", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1454023"}, {"type": "party", "label": "Freie Sachsen \u2013 Allianz unabh\u00e4ngiger W\u00e4hler", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1454000"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Future!", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1409772", "websiteURI": "http://www.jugendpartei.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "EAP", "label": "Europ\u00e4ische Arbeiter-Partei", "abstract": "Kleinpartei im Umkreis der sogenannten LaRouche-Bewegung", "id": "Q1377201"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freie Union", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1349989", "websiteURI": "http://freieunion.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Freie_Union_logo.png/300px-Freie_Union_logo.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Europ\u00e4ische F\u00f6deralistische Partei", "abstract": "ehemalige Parteien (1960-1995)", "id": "Q1346588"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Elternpartei", "id": "Q1334084", "websiteURI": "http://elternpartei.de"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Landesvereinigung Freie W\u00e4hler Bayern", "abstract": "Landesverband der Freien W\u00e4hler", "id": "Q1231839", "websiteURI": ["http://www.fw-bayern.de/", "https://www.freie-waehler-bayern.de/"], "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/FreieW\u00e4hlerBayernLogo2020.svg/300px-FreieW\u00e4hlerBayernLogo2020.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "DIE VIOLETTEN", "label": "Die Violetten \u2013 f\u00fcr spirituelle Politik", "abstract": "Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q1217286", "websiteURI": "http://die-violetten.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Die_Violetten_Logo_20190515.jpg/300px-Die_Violetten_Logo_20190515.jpg"}, {"type": "party", "label": "Die M\u00fcndigen B\u00fcrger", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1214998"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Die MittelstandsPartei \u2013 Die b\u00fcrgerliche Mitte", "id": "Q1214847", "websiteURI": "http://www.diemittelstandspartei.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Die Hannoveraner", "abstract": "W\u00e4hlergemeinschaft in Hannover", "id": "Q1213271"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Seniorenpartei", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1204149", "websiteURI": "http://www.deutsche-senioren-partei.de/"}, {"type": "party", "label": "Deutsche Liga f\u00fcr Volk und Heimat", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1203420"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Konservative", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1203244", "websiteURI": "http://www.deutschekonservative.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Gemeinschaft", "abstract": "Westdeutsche politische Partei 1949\u20131965", "id": "Q1202787"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Demokratische Partei (2004)", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1202295"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Alternative", "abstract": "Deutsche Partei", "id": "Q1202040"}, {"type": "party", "label": "Demokratische Sozialisten", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1186331"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Demokratische Linke (1999)", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1186191", "websiteURI": "http://www.dl-berlin.de"}, {"type": "party", "label": "Christliche Volkspartei", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1084102"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "LIGA", "label": "Christliche Liga \u2013 Die Partei f\u00fcr das Leben", "abstract": "deutsche Kleinpartei", "id": "Q1084052"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Christliche Bayerische Volkspartei", "abstract": "Kleinpartei in Bayern", "id": "Q1084004"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Christlich-Konservative Partei Minden-Ravensbergs", "abstract": "ehemalige Partei", "id": "Q1083972"}, {"type": "party", "label": "Chance 2000", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1061626"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "B\u00fcrgerliche Mitte", "id": "Q1021180", "websiteURI": "http://www.bue-mi.de"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "B\u00fcrgerbewegung pro Deutschland", "abstract": "deutsche Kleinpartei", "id": "Q1021053", "websiteURI": "http://www.pro-deutschland.net/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"facebook": "prochemnitz"}, "label": "B\u00fcrgerbewegung Pro Chemnitz", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q1021052", "websiteURI": ["http://pro-chemnitz.de/", "https://pro-chemnitz.de/"], "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Pro_Chemnitz.png/300px-Pro_Chemnitz.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "B\u00fcrger in Wut", "abstract": "politische Partei in Bremen", "id": "Q1021023", "websiteURI": "http://www.buerger-in-wut.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/BIW-Logo.jpg/300px-BIW-Logo.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "BIG", "label": "B\u00fcndnis f\u00fcr Innovation und Gerechtigkeit", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1020875", "websiteURI": "http://bignrw.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Buendnis_fuer_Innovation_und_Gerechtigkeit_logo.jpg/300px-Buendnis_fuer_Innovation_und_Gerechtigkeit_logo.jpg"}, {"type": "party", "label": "B\u00fcndnis f\u00fcr Hildesheim", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1020870"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"facebook": "gruenebremen"}, "label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen Bremen", "abstract": "Landesverband von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "id": "Q1020839", "websiteURI": "http://www.gruene-bremen.de"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "RRP", "label": "B\u00fcndnis 21/RRP", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q1020832", "websiteURI": "http://www.b\u00fcndnis21rrp.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/RRP-Logo.png/300px-RRP-Logo.png"}, {"type": "party", "label": "Bunte Liste \u2013 Wehrt euch", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1009851"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Bund f\u00fcr Gesamtdeutschland", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q1005283", "websiteURI": "http://www.bgd1.com/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Bund freier B\u00fcrger", "abstract": "Deutsche Kleinpartei", "id": "Q1005270"}, {"type": "party", "label": "Bund der Deutschen, Partei f\u00fcr Einheit, Frieden und Freiheit", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1005170"}, {"type": "party", "label": "Bund Westdeutscher Kommunisten", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1005139"}, {"type": "party", "label": "Bund Freies Deutschland", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q1005083"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "BIP", "label": "Bremische Integrations-Partei Deutschlands", "id": "Q908075", "websiteURI": "http://www.integrations-partei.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Bremer und Bremerhavener W\u00e4hlergemeinschaft", "abstract": "W\u00e4hlergemeinschaft in Bremen 2011", "id": "Q907958"}, {"type": "party", "label": "Bremer Demokratische Volkspartei", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q907561"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Brandenburger Vereinigte B\u00fcrgerbewegungen/Freie W\u00e4hler", "abstract": "Politische Vereinigung in Brandenburg", "id": "Q897913", "websiteURI": "http://www.bvb-fw.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Logo-BVB-FREIE-WAEHLER.svg/300px-Logo-BVB-FREIE-WAEHLER.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "B\u00fcrgerrechtsbewegung Solidarit\u00e4t", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q897197", "websiteURI": "http://www.bueso.de"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "gleichheit", "facebook": "Gleichheit", "instagram": "sgp_ikvi"}, "labelAlternative": "SGP", "label": "Sozialistische Gleichheitspartei, Vierte Internationale", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q896251", "websiteURI": "https://www.gleichheit.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Wirtschaftliche Aufbau-Vereinigung", "abstract": "ehemalige deutsche Partei des Mittelstandes", "id": "Q895674"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freie Volkspartei", "abstract": "politische Partei in der Bundesrepublik Deutschland", "id": "Q882711"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"facebook": "rosaliste.de"}, "label": "Rosa Liste M\u00fcnchen", "abstract": "Politische Gruppierung in M\u00fcnchen", "id": "Q882614", "websiteURI": "http://www.rosaliste.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freiheitliche Deutsche Arbeiterpartei", "abstract": "Deutsche rechtsextreme Kleinstpartei", "id": "Q882551", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Free_German_Workers_Party_logo.svg/300px-Free_German_Workers_Party_logo.svg"}, {"type": "party", "label": "Christliche Volkspartei des Saarlandes", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q881084"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "fdp_saar", "facebook": "fdpsaar"}, "label": "Freie Demokratische Partei/Demokratische Partei Saar", "abstract": "Landesverband der FDP", "id": "Q881079", "websiteURI": "http://www.fdp-saar.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Logo_der_Freien_Demokraten.svg/300px-Logo_der_Freien_Demokraten.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "PETO \u2013 Die junge Alternative", "abstract": "Politische Partei in Monheim, NRW", "id": "Q880291", "websiteURI": "http://www.peto.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Peto.png/300px-Peto.png"}, {"type": "party", "label": "Bildungspartei", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q861478"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "BB_PRONRW", "facebook": "proNRW"}, "label": "B\u00fcrgerbewegung pro NRW", "abstract": "rechtsextreme deutsche Kleinpartei", "id": "Q826309", "websiteURI": "https://pro-nrw.net/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Bergpartei, die \u00dcberpartei", "abstract": "Deutsche Kleinpartei", "id": "Q820091", "websiteURI": "http://uepd.de/wordpress/en/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Cropped-logo-seite.png/300px-Cropped-logo-seite.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Bayerische Staatspartei", "abstract": "Kleinpartei in Bayern", "id": "Q812288"}, {"type": "party", "label": "Badische Volkspartei", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q799120"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Automobile Steuerzahler-Partei", "abstract": "deutsche Partei", "id": "Q787513", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Asp.svg/300px-Asp.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "AUFBRUCH", "label": "Aufbruch f\u00fcr B\u00fcrgerrechte, Freiheit und Gesundheit", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q759555", "websiteURI": "http://www.partei-aufbruch.de"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Sozialistische Reichspartei", "abstract": "ehemalige nationalsozialistische Partei in Deutschland", "id": "Q708012"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "GB/BHE", "label": "Gesamtdeutscher Block/Bund der Heimatvertriebenen und Entrechteten", "abstract": "Ehemalige deutsche Partei", "id": "Q707844"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Partei der Vernunft", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q706864", "websiteURI": "http://www.parteidervernunft.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/PDV-logo.png/300px-PDV-logo.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Partei", "abstract": "rechtsgerichtete politische Partei in Deutschland", "id": "Q674695", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Logo_Deutsche_Partei.svg/300px-Logo_Deutsche_Partei.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Neues Forum", "abstract": "B\u00fcrgerrechtsbewegung in der Revolution 1989 gegen den DDR-Staat, 1990 politische Partei", "id": "Q646129", "websiteURI": "http://www.neuesforum.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Partei", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q639537", "websiteURI": "http://www.deutsche-partei-dp.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freie W\u00e4hler (Bundesvereinigung)", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q639369", "websiteURI": "http://www.freiewaehler.eu/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Logo_Freie_W\u00e4hler_Hessen.png/300px-Logo_Freie_W\u00e4hler_Hessen.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freisinnige Vereinigung", "abstract": "liberale Partei im Deutschen Kaiserreich", "id": "Q633731"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Arbeiter-Arbeiterinnen Partei Deutschland", "abstract": "deutsche Kleinpartei", "id": "Q627067", "websiteURI": "http://www.apd-online.de"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Konservative Partei \u2013 Deutsche Rechtspartei", "abstract": "ehem. politische Partei", "id": "Q584965"}, {"type": "party", "label": "Freiheitliche Volkspartei", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q575810"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Sozialdemokratische Partei in der DDR", "abstract": "Partei in der Wendezeit in der Deutschen Demokratischen Republik", "id": "Q563535", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/SPD-DDR.svg/300px-SPD-DDR.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Freisinnige Partei", "abstract": "politische Partei im Deutschen Kaiserreich", "id": "Q560777"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "B\u00fcrgerrechtspartei f\u00fcr mehr Freiheit und Demokratie \u2013 Die Freiheit", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q559282", "websiteURI": "http://www.diefreiheit.org/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Logo-Die-Freiheit.jpg/300px-Logo-Die-Freiheit.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Sozialistischer Deutscher Studentenbund", "abstract": "politischer Studentenbund", "id": "Q558439"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Volksunion", "abstract": "Ehemalige politische Partei, Deutschland", "id": "Q505829", "websiteURI": "http://www.dvu.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/DVU.png/300px-DVU.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"facebook": "461041840901568"}, "labelAlternative": "MLPD", "label": "Marxistisch-Leninistische Partei Deutschlands", "abstract": "Kommunistische Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q499632", "websiteURI": "https://www.mlpd.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/MLPD_Logo_2011_(2).svg/300px-MLPD_Logo_2011_(2).svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Deutsche Reichspartei", "abstract": "ehemalige rechtsextreme Partei in Deutschland", "id": "Q495497"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Die Friesen", "abstract": "deutsche Regionalpartei", "id": "Q493552", "websiteURI": "http://www.die-friesen.eu", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/LDF2010.png/300px-LDF2010.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": ["Tierschutzpartei", "PMUT"], "label": "Partei Mensch Umwelt Tierschutz", "abstract": "Politische Partei in Deutschland", "id": "Q492561", "websiteURI": "http://www.tierschutzpartei.de", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Tierschutzpartei-Logo.svg/300px-Tierschutzpartei-Logo.svg"}, {"type": "party", "label": "Naturgesetz Partei", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q491782"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "PBC", "label": "Partei Bibeltreuer Christen", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q487386", "websiteURI": "http://www.pbc.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Partei_Bibeltreuer_Christen_logo.svg/300px-Partei_Bibeltreuer_Christen_logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Anarchistische Pogo-Partei Deutschlands", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q486312", "websiteURI": ["http://www.appd.de/", "https://www.appd-gdnk.de/"], "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/APPD-Logo.svg/300px-APPD-Logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Die Grauen \u2013 Graue Panther", "abstract": "ehemalige deutsche Kleinpartei", "id": "Q462353", "websiteURI": "http://www.agp-bv.de/bund/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": ["Offensive D", "PRO", "Schill"], "label": "Partei Rechtsstaatlicher Offensive", "abstract": "politische Partei", "id": "Q457217", "websiteURI": "http://www.offensived.info"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freundeskreis Reichsf\u00fchrer-SS", "abstract": "Interessengruppe zum Durchsetzen der Arisierungen im Nationalsozialismus", "id": "Q453636"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "FAMILIE", "label": "Familien-Partei Deutschlands", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q453366", "websiteURI": "http://www.familien-partei.de", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/FamilienPartei_Logo2007.svg/300px-FamilienPartei_Logo2007.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "GVP", "label": "Gesamtdeutsche Volkspartei", "abstract": "deutsche Kleinpartei in den 1950er Jahren", "id": "Q451497"}, {"type": "party", "label": "Demokratische Volkspartei", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q448864"}, {"type": "party", "label": "Aktionsgemeinschaft Vierte Partei", "socialMediaIDs": {}, "id": "Q422607"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Aktionsgemeinschaft Unabh\u00e4ngiger Deutscher", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q422605"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "ADF", "label": "Aktion Demokratischer Fortschritt", "abstract": "linksgerichtete politische Partei in der Bundesrepublik Deutschland (1969/69)", "id": "Q422344"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Nationalsozialer Verein", "abstract": "Partei im Deutschen Kaiserreich", "id": "Q339110", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Letterhead_National-Social_Association.jpg/300px-Letterhead_National-Social_Association.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Freie W\u00e4hler", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q327389", "websiteURI": "http://www.freiewaehler.eu/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "DIE FRAUEN", "label": "Feministische Partei Die Frauen", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q321615", "websiteURI": "http://www.feministischepartei.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Statt Partei", "abstract": "deutsche Kleinpartei", "id": "Q317143", "websiteURI": "http://www.statt-partei.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Stattpartei-logo.jpg/300px-Stattpartei-logo.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "GIM", "label": "Gruppe Internationale Marxisten", "abstract": "revolution\u00e4r-marxistische (trotzkistische) Kleinpartei", "id": "Q317140"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Revolution\u00e4r Sozialistischer Bund/Vierte Internationale", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q314946", "websiteURI": "http://www.rsb4.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "Volksabstimmung", "label": "Ab jetzt...Demokratie durch Volksabstimmung", "abstract": "Politische Kleinpartei in Deutschland", "id": "Q304015", "websiteURI": "http://blog.demokratie-durch-volksabstimmung.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Volksabstimmung_Logo.jpg/300px-Volksabstimmung_Logo.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "AUF", "label": "AUF \u2013 Partei f\u00fcr Arbeit, Umwelt und Familie", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q300093", "websiteURI": "http://www.auf-partei.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "\u00d6koLinX", "label": "\u00d6kologische Linke", "abstract": "\u00f6kosozialistische Partei in Deutschland", "id": "Q295037", "websiteURI": "http://www.oekologische-linke.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "republikaner", "facebook": "Republikaner"}, "label": "Die Republikaner", "abstract": "Partei in Deutschland", "id": "Q269316", "websiteURI": "https://www.rep.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Internationale sozialistische linke", "id": "Q268931", "websiteURI": "http://www.islinke.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "Bayernpartei", "facebook": "Bayernpartei", "instagram": "bayernpartei"}, "labelAlternative": "BP", "label": "Bayernpartei", "abstract": "regionalistische politische Partei in Bayern", "id": "Q255857", "websiteURI": "https://bayernpartei.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Bayernpartei_Logo.svg/300px-Bayernpartei_Logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "50Plus Das Generationen-B\u00fcndnis", "id": "Q241346", "websiteURI": "http://www.50plus-bund.de/"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Arbeit & soziale Gerechtigkeit \u2013 Die Wahlalternative", "abstract": "linke Abspaltung der SPD (2004)", "id": "Q166027", "websiteURI": "http://archiv.w-asg.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/WASG-Logo.gif/300px-WASG-Logo.gif"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband", "abstract": "Regionalpartei im Land Schleswig-Holstein", "id": "Q161545", "websiteURI": ["http://www.ssw.de/", "http://www.ssw-landesverband.de/"], "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/S\u00fcdschleswigscher_W\u00e4hlerverband,_Logo.svg/300px-S\u00fcdschleswigscher_W\u00e4hlerverband,_Logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Sozialistische Alternative", "abstract": "Trotzkistische Organisation", "id": "Q160277", "websiteURI": "http://www.sozialismus.info"}, {"type": "party", "labelAlternative": "ANS/NA", "socialMediaIDs": {}, "label": "Aktionsfront Nationaler Sozialisten/Nationale Aktivisten", "id": "Q160201"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "NPD", "label": "Nationaldemokratische Partei Deutschlands", "abstract": "Neonazistische und rechtsextreme Partei in Deutschland", "id": "Q156019", "websiteURI": "https://npd.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Nationaldemokratische_Partei_Deutschlands_(NPD),_logo_2013.svg/300px-Nationaldemokratische_Partei_Deutschlands_(NPD),_logo_2013.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "labelAlternative": "PDS", "label": "Partei des Demokratischen Sozialismus", "abstract": "ehemalige politische Partei in Deutschland", "id": "Q152554", "websiteURI": "http://archiv2007.sozialisten.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/PDS-Logo.svg/300px-PDS-Logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Lausitzer Allianz", "abstract": "Kleinpartei in der Lausitz", "id": "Q149520", "websiteURI": "http://www.lausitzer-allianz.org/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Logo_Lausitzer_Allianz.png/300px-Logo_Lausitzer_Allianz.png"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"facebook": "dkppv", "instagram": "kommunistischepartei"}, "labelAlternative": "DKP", "label": "Deutsche Kommunistische Partei", "abstract": "kommunistische Partei in Deutschland", "id": "Q148861", "websiteURI": "http://www.dkp.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Deutsche_Kommunistische_Partei_Logo.svg/300px-Deutsche_Kommunistische_Partei_Logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {}, "label": "Demokratie Jetzt", "abstract": "B\u00fcrgerrechtsbewegung in der Revolution 1989, ab 1990 politische Partei", "id": "Q138852", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Bundesarchiv_Bild_183-1990-0209-022,_Logo_Demokratie_jetzt.jpg/300px-Bundesarchiv_Bild_183-1990-0209-022,_Logo_Demokratie_jetzt.jpg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "spdde", "facebook": "SPD"}, "labelAlternative": "SPD", "label": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q49768", "websiteURI": "https://www.spd.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Sozialdemokratische_Partei_Deutschlands,_Logo_um_2000.svg/300px-Sozialdemokratische_Partei_Deutschlands,_Logo_um_2000.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "die_gruenen", "facebook": "B90DieGruenen", "instagram": "die_gruenen"}, "labelAlternative": "GR\u00dcNE", "label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "abstract": "gr\u00fcne politische Partei in Deutschland", "id": "Q49766", "websiteURI": "https://www.gruene.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/B\u00fcndnis_90_-_Die_Gr\u00fcnen_Logo.svg/300px-B\u00fcndnis_90_-_Die_Gr\u00fcnen_Logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "dieLinke", "facebook": "linkspartei", "instagram": "dielinke"}, "labelAlternative": "DIE LINKE", "label": "Die Linke", "abstract": "linke politische Partei in Deutschland", "id": "Q49764", "websiteURI": "https://www.die-linke.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Die_Linke_logo.svg/300px-Die_Linke_logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "CSU", "facebook": "CSU", "instagram": "christlichsozialeunion"}, "labelAlternative": "CSU", "label": "Christlich-Soziale Union in Bayern", "abstract": "politische Partei in Bayern", "id": "Q49763", "websiteURI": "http://www.csu.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/CSU_Logo_since_2016.svg/300px-CSU_Logo_since_2016.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "CDU", "facebook": "CDU", "instagram": "cdu"}, "labelAlternative": "CDU", "label": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q49762", "websiteURI": "https://www.cdu.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Cdu-logo.svg/300px-Cdu-logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "DiePARTEI", "facebook": "DiePARTEI", "instagram": "diepartei"}, "labelAlternative": "Die PARTEI", "label": "Partei f\u00fcr Arbeit, Rechtsstaat, Tierschutz, Elitenf\u00f6rderung und basisdemokratische Initiative", "abstract": "politische Partei in Deutschland, gegr\u00fcndet von Mitgliedern des Satiremagazins Titanic", "id": "Q22748", "websiteURI": "https://www.die-partei.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Die_PARTEI_Logo_Blur_Schatten_Vektor_V2.svg/300px-Die_PARTEI_Logo_Blur_Schatten_Vektor_V2.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "Piratenpartei", "facebook": "PiratenparteiDeutschland"}, "labelAlternative": "PIRATEN", "label": "Piratenpartei Deutschland", "abstract": "politische Partei in Deutschland", "id": "Q13129", "websiteURI": "https://www.piratenpartei.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Piratenpartei_deutschland_logo.svg/300px-Piratenpartei_deutschland_logo.svg"}, {"type": "party", "socialMediaIDs": {"twitter": "fdp", "facebook": "FDP"}, "labelAlternative": "FDP", "label": "Freie Demokratische Partei", "abstract": "liberale Partei in Deutschland", "id": "Q13124", "websiteURI": "https://www.fdp.de/", "thumbnailURI": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Logo_der_Freien_Demokraten.jpg/300px-Logo_der_Freien_Demokraten.jpg"}]